# 9. Политика регистрации классов Kryo

Дата: 2022-02-17

## Статус

Принято

## Контекст

Для обеспечения надежной сериализации между разными модулями необходимо использовать последовательные и не конфликтующие идентификаторы регистрации.

## Решение

* Каждый модуль, содержащий классы, которые подлежат сериализации Kryo, объявляет свой Kryo-регистратор - открытую константу типа `Map[Class[_], Int]`, представляющую идентификаторы регистрации Kryo для указанных классов.

* Все модули, за исключением `shared`, могут объявлять Kryo-регистратор только с классами, определенными в этих модулях. Модуль `shared` может дополнительно включать классы из других библиотек.

* Распределение идентификаторов регистрации для модулей следующее:

| Модуль     | Мин. идентификатор | Макс. идентификатор |
| ---------- | ------------------- | ------------------- |
| shared     | 300                | 399                |
| kernel     | 400                | 499                |
| sdk        | 500                | 599                |
| dag-shared | 600                | 699                |
| core       | 700                | 799                |
| dag-l1     | 800                | 899                |

Начальное значение для идентификаторов регистрации модуля равно 300, чтобы избежать конфликтов с классами, уже зарегистрированными в `twitter-chill` - расширениями Scala для библиотеки Kryo.

* Классы, используемые в состояний каналов, могут использовать идентификаторы регистрации, начиная с 1000.

## Последствия

Идентификаторы регистрации придется настроить.